有無人都覺得前景好絕望

我細個既時候
真係好响往天文學
覺得個天好靚、好吸引
好想了解個宇宙多D

但由於我真係唔係讀書既材料
我唔可以再繼續讀上去⋯⋯
我呢世永遠都唔可以夢想成真
算係第一個遺憾

然後有次見到航海大學招生
可以係個大海洋中心望住個夜空
真係好正
我雖然做唔到天文學家
但我都可以繼續觀察個天啫
跟著我就去左讀

雖然都估到全部同學都會係麻甩佬
但佢地既粗暴交流
男人之間既欺壓
又要成日陪佢地飲酒聯宜
真係好麻煩
我一D都唔鐘意呢D社交活動
真係令我覺得好攰
攰到唔想再繼續讀落去

不過既然比左錢
我都死死地氣讀埋佢
出到黎話哂都係大學生
但我對航海已經失去興趣

我選擇左去專注搵錢
去左充斥錢同女人既世界
做左好幾份高級酒吧同餐廳既工
最後因爲賣營養產品
不斷問人借錢繼續做
而搞到自己負債累累

我真係覺得自己好失敗
做咩都做得唔好
一事無成咁
我唔知自己生存為左D咩！
日日夜夜都祈求上天
將我殺死、行出街比車車死
然後我確診患上抑鬱症

我白白地將自己
困住左係屋企2年
日日都係屋企度混混噩噩咁
有一次機會
睇到D好慘烈既片
令我覺得好有窒息既感覺
好可怕
有一刻我係度諗
其實我係唔係都可以做一D事
充實下自己
我真係唔想再頹廢啦！
我突然有左個動力
希望自己能夠從事幫助人既工種

咁啱呢個時候比我接到第一份工
就係替一位孤獨死既後生女打掃間房
我真心地覺得好恐佈
完全無諗過現場感係咁大衝撃
房間充滿悪臭
真係實實在在咁見到佢死個陣訓梗既個張床
床上佈滿體液
而且重殘留著頭部既肉碎同頭髮
我個同事見到呢個情況都嚇到走咗佬

淨返我一個去面對
無奈都有D ga
但我決定點都要完成佢
因為而家只有我先可以做到呢件事
所有人都指依我
我絕對唔會放棄

我幾經辛苦
間房終於變得乾淨
明亮又整潔
然後邀請家人作最後檢查
由當初佢地驚恐既表情
到睇到間房既轉變
好驚訝咁話：真係變得返乾淨，實在太好啦！
跟著重眼濕濕咁喊左出黎
不停咁多謝我

我重未試過做一份工作係有呢種感受
我好似係佢地既希望
我有一種拯救左一個家庭、一個人既感覺

其實正確D黎講
唔係佢地救左我咩？
因為我需要錢、 我需要一份工作
所以呢份感覺令我覺得好奇怪

我已經覺得錢對我黎講已經係其次
最重要既係
呢個世界有一個位置、有一份工作
我覺得係有意義
而且份人工重包含著別人既家人心意
以及對一個咁悲慘既人
致以一份最後既關懷
因為我都經歷過

呢一份工
對我黎講係我做咁多份以黎最好
之後我就無再轉工
我個人既情緒都開始定左
做梗野個陣可以連時間都唔記得
精神集中
自己想盡心盡力做好佢
連抑鬱症狀都無埋

當你覺得前景絕望時
遇見絕望既人
絕望既事
其實你會見到希望
別人既希望
件事既希望
真人真事，44歳既小野葉一 (遺物整理士）

覺得自己會係孤獨死既後生女

因咩事覺得絕望呀？